\chapter{Zadání semestrální práce}

Navrhněte a realizujte dvoustupňový OZ v technologii CMOS (gpdk090).  S parametry napěťového 
zesílení Au > 6000 při symetrickém napájecím napětí Un = +/- 825 mV, zatěžovací kapacita CL = 2 pF. 
Simulací stanovte hodnoty Au, BW, SR vše se zatěžovací kapacitou CL. Dále navrhněte topografii masek 
IO (layout) a minimalizujte plochu čipu. Layout OZ vytvořte do bloku ve tvaru obdélníku s max. 
poměrem stran 1:2. Všechny vývody z OZ musí být dostupné na obvodu bloku v metalizaci M1. Proveďte 
kontrolu Assura DRC layoutu.  Práci odevzdejte ve formě protokolu.  Do protokolu uveďte rozměry 
vámi navrženého layoutu a plochu.

\section{Schéma zapojení}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{pics/OZ_schema.png}
    \caption{}
    \label{png:OZ_schema}
\end{figure}

\newpage
\section{Změřené zesílení}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{pics/Zesileni.png}
    \caption{}
    \label{png:OZ_schema}
\end{figure}

\newpage
\section{Změřená šířka pásma a fázová jistota}


\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{pics/Phase_margin.png}
    \caption{}
    \label{png:Fazova_jistota}
\end{figure}


\newpage

\section{Změřený slew rate}


\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{pics/Slew_rate.png}
    \caption{}
    \label{png:OZ_schema}
\end{figure}




\newpage
\section{Layout}



\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[height=0.8\textheight]{pics/layout.png}
    \caption{}
    \label{png:layout}
\end{figure}

\subsection{DRC}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{pics/DRC.png}
    \caption{}
    \label{png:DRC}
\end{figure}




\subsection{Parametry}


\begin{table}[H]
    \begin{tabular}{|c|c|}
    \hline
    Parametr                           & Hodnota         \\ \hline
    Zesílení                           & cca. 8000       \\ \hline
    Slew rate náběžná hranaa           & 640V/ns         \\ \hline
    Slew rate sestupná hrana           & 687V/us         \\ \hline
    Šířka pásma                        & 3.16MHz         \\ \hline
    Rozměry čipu                       & 20.9 um $\times $ 18 um \\ \hline
    Plocha čipu                        & $376,2 um^{2}$ \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{table}